<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rui Ogawa</title>
    <link>https://rogawa.github.io/</link>
    <description>Recent content on Rui Ogawa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rogawa.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Migrando do Wordpress para Hugo e hospedando nas Githubpages</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2020/05/28/migrando-do-wordpress-para-hugo-e-hospedando-nas-githubpages/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2020/05/28/migrando-do-wordpress-para-hugo-e-hospedando-nas-githubpages/</guid>
      <description>Eu realmente preciso de um blog dinâmico? Eu me associei ao Wordpress.com  em janeiro de 2007, ano provável da criação do meu primeiro blog, em que eu escrevia principalmente sobre Software Livre  .
Com o passar dos anos, percebi que gastava um tempo e recurso precioso com coisas que podiam ser feitas de forma muito mais simples e gratuita. Comecei a pesquisar sobre plataformas estáticas para blog e encontrei o Hugo  .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabelas no Hugo a partir de CSV e outros dados</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2020/09/19/tabelas-no-hugo-a-partir-de-csv-e-outros-dados/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2020/09/19/tabelas-no-hugo-a-partir-de-csv-e-outros-dados/</guid>
      <description>O Hugo usa Markdown para compor suas páginas. uma das coisas meio &amp;ldquo;chatinhas&amp;rdquo; é fazer tabelas. Após procurar bastante, encontrei esse post CSV and Data Tables in Hugo  .
Nele, o autor explica como construir shortcodes espefícicos, para vários tipos de dados e tabelas. Segue um exemplo de entrada e sua respectiva saída.
  Common `elscreen` commands  Function  Keys  Description    `elscreen-create`  `C-z c`  Create a new screen and switch to it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Easy Galery</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2020/09/15/hugo-easy-galery/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2020/09/15/hugo-easy-galery/</guid>
      <description>Alguns poucos posts antigos que tinha no Wordpress tinham a necessidade de exibir imagens em uma galeria. Eu usava um recurso do Google Photos e embutia determinado álbum em shortcode no post. Aqui no Hugo há algumas implementações, mas a que eu mais gostei e que deu certo até agora, foi a Hugo Easy Gallery  . O autor fez um trabalho muito bacana e disponinibilizou tudo em seu repositório Github  .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um belo pacote de shortcodes para o Hugo</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2020/09/15/um-belo-pacote-de-shortcodes-para-o-hugo/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2020/09/15/um-belo-pacote-de-shortcodes-para-o-hugo/</guid>
      <description>Se tem uma coisa muito bacana e útil no Hugo são os shortcodes. Facilita muito nossa vida e o legal é que além dos shorcodes oficiais, há várias pessoas desenvolvendo shorcodes muito bons. Eu encontrei e instalei esse Pack of Shortcodes for Hugo  e devo dizer que o trabalho do desenvolvedor é muito bom, incluindo um post de exemplo para entender melhor sua instalação, configuração e uso.
Os shortcodes que ele disponibiliza são os seguintes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redimensinando imagens automaticamente no Hugo</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2020/09/14/redimensinando-imagens-automaticamente-no-hugo/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2020/09/14/redimensinando-imagens-automaticamente-no-hugo/</guid>
      <description>Fiquei aqui pensando em como eu poderia otimizar a resolução das imagens que posto no Hugo. Claro que eu posso manualmente redimensioná-las antes de enviar pro servidor, mas seria bem mais simples se o Hugo fizesse isso automaticamente pra mim. Todas as dicas usadas são deste site  .
Criei um arquivo o layouts/_default/_markup/render-image.html
Em seguida, coloquei o segiunte conteúdo nele:
{{ $image := .Page.Resources.GetMatch .Destination }} {{ if gt $image.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O espaço tempo</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2020/09/13/o-espa%C3%A7o-tempo/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2020/09/13/o-espa%C3%A7o-tempo/</guid>
      <description>O espaço-tempo é constantemente distorcido de acordo com a gravidade, aqui, com conotação de grave. Se o que antes era, agora pode não mais o ser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O pensamento liberal</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2020/09/13/o-pensamento-liberal/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2020/09/13/o-pensamento-liberal/</guid>
      <description>O pensamento liberal impede-nos de ver quais são as forças que nos impelem a continuar defendendo-o.
Esse é o paradoxo. De dentro desse pensamento, ele acredita que é racional e certo. Precisa sair e se olhar de fora, para enxergar a que classe pertence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem?</title>
      <link>https://rogawa.github.io/about/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/about/</guid>
      <description>Professor de Informática no IFMT de Barra do Garças  .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como referenciar mídias sociais</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2018/11/24/como-referenciar-m%C3%ADdias-sociais/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2018/11/24/como-referenciar-m%C3%ADdias-sociais/</guid>
      <description>Não sabe como referenciar uma citação de uma mídia social? A nova versão da norma de referências (NBR 6023:2018) apresenta como deve ser feita. Veja na imagem um exemplo.
    Fonte: Biblioteca de Ciências Sociais Aplicadas da UFPR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empregado e patrão</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2018/11/19/empregado-e-patr%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2018/11/19/empregado-e-patr%C3%A3o/</guid>
      <description>Tem empregado bobinho
defendendo patrão,
achando que ele será bonzinho na
&amp;ldquo;livre negociação&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>