<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>política on Rui Ogawa</title>
    <link>https://ruiogawa.net/tags/pol%C3%ADtica/</link>
    <description>Recent content in política on Rui Ogawa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ruiogawa.net/tags/pol%C3%ADtica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A bancada indígena precisa crescer</title>
      <link>https://ruiogawa.net/posts/2018/10/28/a-bancada-ind%C3%ADgena-precisa-crescer/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ruiogawa.net/posts/2018/10/28/a-bancada-ind%C3%ADgena-precisa-crescer/</guid>
      <description>Indígena brasileira eleita deputada federal vence prêmio da ONU  Após defender um caso de disputa de terras na Comissão Interamericana de Direitos Humanos (CIDH), Joênia se tornou a primeira advogada indígena a comparecer perante o STF (Supremo Tribunal Federal). Em 2013, foi nomeada primeira presidente da Comissão Nacional de Defesa dos Direitos dos Povos Indígenas.
 Ainda que nosso modelo de democracia representativa indireta não seja perfeito, é o que está vigente e a única forma de tentar garantir que as demarcações de terras indígenas sejam garantidas, é sob a forma de oposição na política, em todos os espaços.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Até os “states” contra o Bolsonaro</title>
      <link>https://ruiogawa.net/posts/2018/10/28/at%C3%A9-os-states-contra-o-bolsonaro/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ruiogawa.net/posts/2018/10/28/at%C3%A9-os-states-contra-o-bolsonaro/</guid>
      <description>Deputados democratas dos EUA fazem carta contra Bolsonaro  Dezoito legisladores pedem que secretário de Estado americano, Mike Pompeo, condene o presidenciável do PSL por encorajar a violência política, mostrar falta de compromisso com a democracia e atacar minorias.
 Até mesmo os legisladores norte americanos estão assustados com as recentes declarações totalitárias do Bolsonaro. Mas aqui, pelo jeito o fascínio pelo fascismo segue crescendo. E eu com aquela sensação de que vai dar merda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O fantasma da censura</title>
      <link>https://ruiogawa.net/posts/2018/10/28/o-fantasma-da-censura/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ruiogawa.net/posts/2018/10/28/o-fantasma-da-censura/</guid>
      <description>Onda de ameaças a jornalistas é muito preocupante  Coordenadora do Comitê para a Proteção dos Jornalistas na América do Sul, Natalie Southwick diz que número de casos de assédio a repórteres durante a eleição brasileira é inaceitável em uma democracia.
 As intimidações aos que trabalham com jornalismo tendem a aumentar. Qualquer opinião contrária ao que o possível futuro governo de Bolsonaro ditar, será rechaçada por seus seguidores. Parece que tudo vai piorar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ressignificando o muro</title>
      <link>https://ruiogawa.net/posts/2018/10/28/ressignificando-o-muro/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ruiogawa.net/posts/2018/10/28/ressignificando-o-muro/</guid>
      <description>Show de Roger Waters tem Ele não! segundos antes de proibição de manifestação política   Roger Waters escreveu essa música  sobre seus pontos de vista sobre educação formal, que foram enquadrados durante seu tempo na Cambridgeshire School for Boys. Ele odiava seus professores de gramática e sentia que eles estavam mais interessados em manter as crianças quietas do que ensiná-las. A parede se refere à parede que Waters construiu em torno de si porque ele não estava em contato com a realidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samba da Utopia</title>
      <link>https://ruiogawa.net/posts/2018/10/28/samba-da-utopia/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ruiogawa.net/posts/2018/10/28/samba-da-utopia/</guid>
      <description>Se o mundo ficar pesado
Eu vou pedir emprestado
A palavra POESIA
Se o mundo emburrecer
Eu vou rezar pra chover
Palavra SABEDORIA
Se o mundo andar pra trás
Vou escrever num cartaz
A palavra REBELDIA
Se a gente desanimar
Eu vou colher no pomar
A palavra TEIMOSIA
Se acontecer afinal
De entrar em nosso quintal
A palavra tirania
Pegue o tambor e o ganza
Vamos pra rua gritar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Paris, um apoio contra a intolerância</title>
      <link>https://ruiogawa.net/posts/2018/10/27/de-paris-um-apoio-contra-a-intoler%C3%A2ncia/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ruiogawa.net/posts/2018/10/27/de-paris-um-apoio-contra-a-intoler%C3%A2ncia/</guid>
      <description>Prefeita de Paris declara apoio a Haddad: Defensor da democracia, competente e corajoso | Revista Fórum   Na véspera do segundo turno das eleições presidenciais no Brasil, todo o meu apoio ao meu amigo Fernando Haddad. Conheci o Fernando quando ele era prefeito de São Paulo. Ele é um homem de valor, um defensor da democracia, competente e corajoso.
Sabe Paris, aquela capital que quando o povo se revolta e bota fogo nos carros e quebram vidraças, a nossa mídia chama de manifestação?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O voto do ser humano</title>
      <link>https://ruiogawa.net/posts/2018/10/27/o-voto-do-ser-humano/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ruiogawa.net/posts/2018/10/27/o-voto-do-ser-humano/</guid>
      <description>Espero, sinceramente, que muitos possam ter esse momento de reflexão&amp;hellip;
    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre a Democracia Corinthiana e as eleições</title>
      <link>https://ruiogawa.net/posts/2018/10/27/sobre-a-democracia-corinthiana-e-as-elei%C3%A7%C3%B5es/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ruiogawa.net/posts/2018/10/27/sobre-a-democracia-corinthiana-e-as-elei%C3%A7%C3%B5es/</guid>
      <description>Sou corinthiano desde criança. Da minha família, sou o único. O que me atraiu no clube? Eu achava interessante aquela coisa da massa, de um time da multidão. Aos meus 10 anos de idade, eu assistia na TV jogadores da era do Esquadrão mortal  , como Biro Biro, Casagrande, Sócrates, Wladimir e Zenon. Era uma equipe incrível. Me chamava a atenção também as comemorações de Sócrates, sempre com o punhocerrado  .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>