<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>democracia on Rui Ogawa</title>
    <link>https://rogawa.github.io/tags/democracia/</link>
    <description>Recent content in democracia on Rui Ogawa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rogawa.github.io/tags/democracia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Democracia participativa VS Democracia por procedimento</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2018/10/29/democracia-participativa-vs-democracia-por-procedimento/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2018/10/29/democracia-participativa-vs-democracia-por-procedimento/</guid>
      <description>Nossa democracia não é participativa de fato. É uma democracia por procedimento e representativa, em que candidatos não cumprem a agenda de quem estão representado assim que são eleitos.
Parabéns ao Ivan Canan  pela brilhante e necessária entrevista com o professor Lúcio Lord.
 A democracia que vivemos é por procedimento. As pessoas são chamadas a legitimar um processo. Então elas vão depositar o voto, discutindo sempre o que a maioria está escolhendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Até Rodrigo Janot, quem diria</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2018/10/28/at%C3%A9-rodrigo-janot-quem-diria/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2018/10/28/at%C3%A9-rodrigo-janot-quem-diria/</guid>
      <description>Já fui chamado de petista e antipetista. Já fui psdebista e anti tbem. Houve muita especulação sobre meu interesse eleitoreiro na minha atuação profissional. Nada se comprovou. Agora, não posso deixar passar barato discurso de intolerância e etc. Por exclusão, voto em Hadad.
&amp;mdash; Rodrigo Janot (@Rodrigo_Janot) October 27, 2018  Quando é a Democracia que está em risco, até aquele que historicamente sempre votou contra o PT, precisa se posicionar corretamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Até os “states” contra o Bolsonaro</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2018/10/28/at%C3%A9-os-states-contra-o-bolsonaro/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2018/10/28/at%C3%A9-os-states-contra-o-bolsonaro/</guid>
      <description>Deputados democratas dos EUA fazem carta contra Bolsonaro  Dezoito legisladores pedem que secretário de Estado americano, Mike Pompeo, condene o presidenciável do PSL por encorajar a violência política, mostrar falta de compromisso com a democracia e atacar minorias.
 Até mesmo os legisladores norte americanos estão assustados com as recentes declarações totalitárias do Bolsonaro. Mas aqui, pelo jeito o fascínio pelo fascismo segue crescendo. E eu com aquela sensação de que vai dar merda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carta aberta em apoio à Democracia</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2018/10/27/carta-aberta-em-apoio-%C3%A0-democracia/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2018/10/27/carta-aberta-em-apoio-%C3%A0-democracia/</guid>
      <description>Há tempos estamos vivendo uma profunda crise nos poderes representados, não somente no Brasil, mas em vários países. O que vemos no mundo inteiro, é a chegada ao poder de líderes que defendem ideias que representam o retrocesso no diálogo e na deturpação dos valores do Evangelho. Assim tem sido nos Estados Unidos com Trump, na Argentina com Macri, na França com Macron, dentre outros. No Brasil, é crescente a difusão de falas autoritárias e até mesmo totalitárias, por um candidato que vem sistematicamente, desrespeitando os Direitos Humanos, com discursos que ferem a diversidade de nosso país, com exaltação à tortura e de seus praticantes em um período sombrio de nossa história, com extrema e pública desconsideração das conquistas sociais e trabalhistas, e com, um discurso inflamado de ódio contra os que ele julgamos diferentes, e o mesmo se proclama como a única solução possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre a Democracia Corinthiana e as eleições</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2018/10/27/sobre-a-democracia-corinthiana-e-as-elei%C3%A7%C3%B5es/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2018/10/27/sobre-a-democracia-corinthiana-e-as-elei%C3%A7%C3%B5es/</guid>
      <description>Sou corinthiano desde criança. Da minha família, sou o único. O que me atraiu no clube? Eu achava interessante aquela coisa da massa, de um time da multidão. Aos meus 10 anos de idade, eu assistia na TV jogadores da era do Esquadrão mortal  , como Biro Biro, Casagrande, Sócrates, Wladimir e Zenon. Era uma equipe incrível. Me chamava a atenção também as comemorações de Sócrates, sempre com o punhocerrado  .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>