<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WhatsApp on Rui Ogawa</title>
    <link>https://rogawa.github.io/tags/whatsapp/</link>
    <description>Recent content in WhatsApp on Rui Ogawa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Oct 2018 13:37:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rogawa.github.io/tags/whatsapp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Automação a serviço de fake news</title>
      <link>https://rogawa.github.io/automacao-a-servico-de-fake-news/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 13:37:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/automacao-a-servico-de-fake-news/</guid>
      <description>O intervalo entre envios de mensagens de uma mesma série eram mínimos: entre 1 e 20 segundos. Segundo o relatório, boa parte desses perfis não trazia nome próprio nem foto pessoal.
 É impressionante como uma ferramenta concebida para facilitar a troca rápida de mensagens se tornou a principal arma para propagação de notícias falsas. Creio que o TSE subestimou em muito, o risco que o pleito poderia correr, considerando que a plataforma não possui quaisquer mecanismos de verificação de autenticidade das notícias veiculadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O WhatsApp pode eleger Bolsonaro?</title>
      <link>https://rogawa.github.io/o-whatsapp-pode-eleger-bolsonaro/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 03:19:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/o-whatsapp-pode-eleger-bolsonaro/</guid>
      <description>O aplicativo de mensagens tem sido a grande arma da campanha de Bolsonaro. O envio maciço de uma enorme quantidade de mensagens de texto, vídeos e memes para muitos contatos, tem sido a fonte de “notícias” do eleitorado do candidato. O que muita gente não sabe, ou finge não saber, é como funciona essa tática.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma campanha centrada no Whatsapp e nas fake news</title>
      <link>https://rogawa.github.io/uma-campanha-centrada-no-whatsapp-e-nas-fake-news/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 03:19:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/uma-campanha-centrada-no-whatsapp-e-nas-fake-news/</guid>
      <description>Eu até que recebo poucas mensagens encaminhadas pelo Whatsapp. Dessas, que você percebe logo de cara que se trata de fake news. A maioria, recebo do meu pai. De quem ele recebe? Bem, talvez de um tio meu do PR, ou de outro de SP, ou de um primo de SC. É difícil, praticamente impossível determinar a origem das mensagens. A maioria tem tom ameaçador, normalmente contra o PT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verificação em duas etapas do WhatsApp</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2017/02/15/verifica%C3%A7%C3%A3o-em-duas-etapas-do-whatsapp/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2017/02/15/verifica%C3%A7%C3%A3o-em-duas-etapas-do-whatsapp/</guid>
      <description>Funcionários de operadoras estão envolvidos com fraudes usando o Wahtsapp. Para evitar isto:
 Entre no WhatsApp. Clique em Configurações, depois Conta e depois em Verificação em duas etapas. Defina uma senha de 6 dígitos e um e-mail para o caso de esquecer a senha.  Pronto! Feito isso, mesmo que alguém clone o seu chip e instale o WhatsApp, não vai ter a senha de 6 dígitos para acessar sua conta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>