<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Informática on Rui Ogawa</title>
    <link>https://rogawa.github.io/categories/inform%C3%A1tica/</link>
    <description>Recent content in Informática on Rui Ogawa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rogawa.github.io/categories/inform%C3%A1tica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tabelas no Hugo a partir de CSV e outros dados</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2020/09/19/tabelas-no-hugo-a-partir-de-csv-e-outros-dados/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2020/09/19/tabelas-no-hugo-a-partir-de-csv-e-outros-dados/</guid>
      <description>O Hugo usa Markdown para compor suas páginas. uma das coisas meio &amp;ldquo;chatinhas&amp;rdquo; é fazer tabelas. Após procurar bastante, encontrei esse post CSV and Data Tables in Hugo  .
Nele, o autor explica como construir shortcodes espefícicos, para vários tipos de dados e tabelas. Segue um exemplo de entrada e sua respectiva saída.
  Common `elscreen` commands  Function  Keys  Description    `elscreen-create`  `C-z c`  Create a new screen and switch to it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Easy Galery</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2020/09/15/hugo-easy-galery/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2020/09/15/hugo-easy-galery/</guid>
      <description>Alguns poucos posts antigos que tinha no Wordpress tinham a necessidade de exibir imagens em uma galeria. Eu usava um recurso do Google Photos e embutia determinado álbum em shortcode no post. Aqui no Hugo há algumas implementações, mas a que eu mais gostei e que deu certo até agora, foi a Hugo Easy Gallery  . O autor fez um trabalho muito bacana e disponinibilizou tudo em seu repositório Github  .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um belo pacote de shortcodes para o Hugo</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2020/09/15/um-belo-pacote-de-shortcodes-para-o-hugo/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2020/09/15/um-belo-pacote-de-shortcodes-para-o-hugo/</guid>
      <description>Se tem uma coisa muito bacana e útil no Hugo são os shortcodes. Facilita muito nossa vida e o legal é que além dos shorcodes oficiais, há várias pessoas desenvolvendo shorcodes muito bons. Eu encontrei e instalei esse Pack of Shortcodes for Hugo  e devo dizer que o trabalho do desenvolvedor é muito bom, incluindo um post de exemplo para entender melhor sua instalação, configuração e uso.
Os shortcodes que ele disponibiliza são os seguintes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verificação em duas etapas do WhatsApp</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2017/02/15/verifica%C3%A7%C3%A3o-em-duas-etapas-do-whatsapp/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2017/02/15/verifica%C3%A7%C3%A3o-em-duas-etapas-do-whatsapp/</guid>
      <description>Funcionários de operadoras estão envolvidos com fraudes usando o Wahtsapp. Para evitar isto:
 Entre no WhatsApp. Clique em Configurações, depois Conta e depois em Verificação em duas etapas. Defina uma senha de 6 dígitos e um e-mail para o caso de esquecer a senha.  Pronto! Feito isso, mesmo que alguém clone o seu chip e instale o WhatsApp, não vai ter a senha de 6 dígitos para acessar sua conta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>