<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Saúde on Rui Ogawa</title>
    <link>https://rogawa.github.io/categories/sa%C3%BAde/</link>
    <description>Recent content in Saúde on Rui Ogawa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2017 00:13:29 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rogawa.github.io/categories/sa%C3%BAde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Meu fígado gordo</title>
      <link>https://rogawa.github.io/meu-figado-gordo/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 00:13:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/meu-figado-gordo/</guid>
      <description>Vejo muita gente dizendo que não há problema algum em comer o que quiser, incluindo aí alimentos ricos em gorduras trans (bolachas, guloseimas em geral), muita carne vermelha e gorda, açúcares refinados (refrigerantes, doces etc), bebidas alcoólicas, dentre outras coisas que sempre ouvimos dizer que não são saudáveis.
O normal é ignorarmos esses alertas, pois se for “moderadamente”, não há problema algum. O problema reside especificamente no consumo constante, a longo prazo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descontinuando o uso de Paroxetina</title>
      <link>https://rogawa.github.io/descontinuando-o-uso-de-paroxetina/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 19:14:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/descontinuando-o-uso-de-paroxetina/</guid>
      <description>Eu estava “ouvindo” umas espécies de “arranhões” quando movimentava a cabeça e/ou os olhos. Pensei que fosse a labirintite, que de vez em quando ataca. Resolvi pesquisar mais a fundo e descobri o que é, pois os sintomas começaram justamente quando parei de tomar Paroxetina.
O ideal é parar aos poucos. Às vezes a descontinuaçao é mais insuportável que a própria ansiedade dependendo da dose que a pessoa tomava. O ideal é ir diminuindo, assim os sintomas da descontinuaçao devem ser quase nulos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ninguém “alega” ter depressão</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2017/01/25/ningu%C3%A9m-alega-ter-depress%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2017/01/25/ningu%C3%A9m-alega-ter-depress%C3%A3o/</guid>
      <description>O que dizer sobre a seguinte notícia?
Estado investiga licenças dos servidores alegam depressão | FOLHAMAX   A Controladoria Geral do Estado (CGE-MT) produziu relatório de auditoria acerca dos controles na concessão de licenças médicas aos servidores do Governo de Mato Grosso. Um das principais motivações do trabalho é o esforço da gestão estadual para encontrar oportunidades de reduzir o impacto dos gastos com pessoal sob o enfoque da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>