<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>haddad on Rui Ogawa</title>
    <link>https://rogawa.github.io/tags/haddad/</link>
    <description>Recent content in haddad on Rui Ogawa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Oct 2018 23:04:19 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rogawa.github.io/tags/haddad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>De Paris, um apoio contra a intolerância</title>
      <link>https://rogawa.github.io/de-paris-um-apoio-contra-a-intolerancia/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 23:04:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/de-paris-um-apoio-contra-a-intolerancia/</guid>
      <description>Na véspera do segundo turno das eleições presidenciais no Brasil, todo o meu apoio ao meu amigo Fernando Haddad. Conheci o Fernando quando ele era prefeito de São Paulo. Ele é um homem de valor, um defensor da democracia, competente e corajoso.
 Sabe Paris, aquela capital que quando o povo se revolta e bota fogo nos carros e quebram vidraças, a nossa mídia chama de “manifestação”? A prefeita de lá declara apoio ao Haddad, pois sabe o risco que é eleger um cara descontrolado como Bolsonaro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A esquerda indo pro centro</title>
      <link>https://rogawa.github.io/a-esquerda-indo-pro-centro/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 03:22:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/a-esquerda-indo-pro-centro/</guid>
      <description>Claro que em época de eleições, as táticas dos partidos precisam ser repensadas e às vezes, alteradas. Com o antipetismo em alta, esse movimento pode até dar certo, mas qual será o custo disso?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Razões para não votar em fascista e votar no Haddad</title>
      <link>https://rogawa.github.io/razoes-para-nao-votar-em-fascista-e-votar-no-haddad/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 02:24:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/razoes-para-nao-votar-em-fascista-e-votar-no-haddad/</guid>
      <description>Dou várias razões pra não votar no fascista:
1 – ele defende publicamente que mulher tem que ganhar menos;
2 – ele defende publicamente que mulher vítima de abuso sexual não deve ter direito a atendimento prioritário no SUS;
3 – ele defende publicamente a tortura;
4 – ele defende publicamente que o IR deve ser maior para pobres;
5 – ele defende publicamente a esterilização para não aumentar a quantidade de pobres;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>