<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cotidiano on Rui Ogawa</title>
    <link>https://rogawa.github.io/categories/cotidiano/</link>
    <description>Recent content in Cotidiano on Rui Ogawa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Nov 2018 22:09:28 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rogawa.github.io/categories/cotidiano/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>“Mimimi” e o preconceito</title>
      <link>https://rogawa.github.io/mimimi-e-o-preconceito/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 22:09:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/mimimi-e-o-preconceito/</guid>
      <description>Já notaram que “mimimi” virou sinônimo pra várias coisas?
Racismo: mimimi
Machismo: mimimi
Homofobia: mimimi
Violência: mimimi
É golpe: mimimi
Mimimi é a nova forma de dizer que você não se importa com questões que atingem as minorias, porque você faz parte da maioria. Mimimi é o eufemismo para você dizer que é racista, machista, homofóbico, preconceituoso e ignorante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MS x MT</title>
      <link>https://rogawa.github.io/ms-x-mt/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 11:17:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/ms-x-mt/</guid>
      <description>Toda vez que eu viajo tenho que explicar algumas coisas:
1 – não existe Mato Grosso do Norte
2 – não moro perto do Pantanal
3 – a capital de MT não é Campo GrandeNew photo by Rui Ogawa / Google Photos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hack the system!</title>
      <link>https://rogawa.github.io/hack-the-system/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 03:59:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/hack-the-system/</guid>
      <description> “Estão cobrando o despacho por mala? Tudo bem, não estou levando nenhuma mesmo…”
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O machismo na comunidade gamer</title>
      <link>https://rogawa.github.io/o-machismo-na-comunidade-gamer/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 08:38:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/o-machismo-na-comunidade-gamer/</guid>
      <description>Ainda hoje as pessoas estranham quando uma mulher diz que gosta de games. Mesmo quando “aceitam” (deveria ser normal né), não faltam caras e frases preconceituosas, no sentido de querer deixar claro que o mundo gamer é masculino e que elas estão no lugar errado (elas estão onde querem estar, isos basta). Esse experimento mostra como tudo o que elas passam quando jogam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Precisa de dinheiro?</title>
      <link>https://rogawa.github.io/precisa-de-dinheiro/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 04:17:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/precisa-de-dinheiro/</guid>
      <description>Em um momento de raro lapso, acabei cometendo o erro de atender telefone de casa hoje, na hora do almoço.
Sr. Rui, é do Banco BMG. Estou ligando para…
Não tenho interesse.
Mas senhor, eu nem falei ainda
Então. Assim fica mais fácil. Você liga para o próximo.
Mas temos uma oferta especial. O senhor está precisando de dinheiro, não está?
Não.
Sim! O senhor ESTÁ precisando de dinheiro SIM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grampeador sem grampo</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2017/04/17/grampeador-sem-grampo/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2017/04/17/grampeador-sem-grampo/</guid>
      <description>Perdi a conta de quantas vezes meus alunos me entregaram trabalhos e eu tive que grampear. Pior é quando o grampo enrosca ou eles acabam. Esse grampeador que não usa grampos é uma solução bem inteligente e não custa muito caro. É ideal para situações em que a quantidade de folhas não seja maior que 5.
  Você encontra um modelo similar no Mercado Livre  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repair Café – uma visita reparadora</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2016/12/03/repair-caf%C3%A9-uma-visita-reparadora/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2016/12/03/repair-caf%C3%A9-uma-visita-reparadora/</guid>
      <description>Talvez por um costume da família, dentro do possível, eu sempre consertei minhas coisas. Algumas ferramentas, alguns arames e parafusos e aquele ventilador quebrado volta a funcionar, pode apostar. De vez em quando também gosto de consertar as coisas dos outros. Mas, que tal se a gente pudesse fazer isso num ambiente colaborativo, em que pudéssemos ensinar as pessoas sobre como consertar as coisas?
Saiu na página do PlayGroundBR  uma iniciativa genial: usar seus conhecimentos, tempo e ferramentas para, mais do que consertar as coisas de outras pessoas, fazer isso ensinando-as.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ainda é quarta-feira e…</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2016/11/17/ainda-%C3%A9-quarta-feira-e/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2016/11/17/ainda-%C3%A9-quarta-feira-e/</guid>
      <description>Um pai matou o filho porque não concordava que ele participasse de ocupações; A Alerj é tomada em protestos; Policiais do Choque desertam; A Câmara é invadida e depredada por membros pró intervenção militar; O Rio proíbe o Uber; Garotinho é preso; Temer faz propaganda no Roda Viva; Ministro da educação terá quase 200 mil Reais em lanches nos voos; Temer recebe senadores em jantar de luxo para buscar apoio para a PEC 55; Caco Barcelos tomou um VLC na cabeça; Senado adiou a votação sobre o fim do foro privilegiado por falta de quórum; Grêmio perdeu o mando de campo na final da Copa do Brasil por causa da filha do técnico; Bate boca no STF entre Gilmar Mendes e Ricardo Lewandowski obriga a presidente Cármen Lúcia a encerrar a sessão; Sergio Cabral, ex-governador, acaba de ser preso no Rio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os jeans que me servem</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2016/11/04/os-jeans-que-me-servem/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2016/11/04/os-jeans-que-me-servem/</guid>
      <description>Meus jeans da TACO Jeans  chegaram. Finalmente acabou a guerra na busca por calças confortáveis. Pra quem também odeia esse lance de jeans Fit, Slim e outros termos que designam jeans do tipo “embalado à vácuo”, escolha a linha Comfort Fit Basic ou Confort Fit Vintage.
A título de informação, que pode te ajudar na hora de escolher a numeração, eu tenho 1.80m, 95 Kg e escolhi a numeração 46.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>