<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Educação on Rui Ogawa</title>
    <link>https://rogawa.github.io/tags/educa%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Educação on Rui Ogawa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Nov 2018 15:41:27 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rogawa.github.io/tags/educa%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Providências para minimizar os riscos em pesquisas</title>
      <link>https://rogawa.github.io/providencias-para-minimizar-os-riscos-em-pesquisas/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2018 15:41:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/providencias-para-minimizar-os-riscos-em-pesquisas/</guid>
      <description>Recentemente eu tive um projeto de pesquisa aprovado e eu já sabia que teria que submetê-lo ao Comitê de Ética. Isso é necessário para toda pesquisa que lide com seres humanos. Apresar de ter encontrado um bom manualsobre a utilização da Plataforma Brasil, eu ainda estava com dúvidas sobre a tipificação de riscos. Felizmente o Comitê de Ética do IFSC produziu um tabelamuito boa, que compartilho aqui.
 &amp;lt;td style=&amp;quot;text-align: center; width: 387.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manual de defesa para docentes</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2018/10/30/manual-de-defesa-para-docentes/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2018/10/30/manual-de-defesa-para-docentes/</guid>
      <description>Como se defender?
A Constituição Federal assegura ao educador o direito a liberdade de cátedra, que se resume em sua liberdade de atuação em sala de aula. Portanto, qualquer lei que viole esse direito se torna inconstitucional e portanto não passível de promulgação pelo presidente da República. O art. 205 da CF assegura a liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar o pensamento, a arte e o saber. O mesmo princípio é reforçado no terceiro artigo da Lei de N 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motivos para votar em Haddad</title>
      <link>https://rogawa.github.io/motivos-para-votar-em-haddad/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 15:23:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/motivos-para-votar-em-haddad/</guid>
      <description>Estamos na véspera do segundo turno das eleições de 2018 e acredito que esse seja um momento necessário para dizer os motivos pelos quais declaro meu voto e peço o seu, em Fernando Haddad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1º Workshop GEG Barra do Garças</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2018/09/22/1%C2%BA-workshop-geg-barra-do-gar%C3%A7as/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2018/09/22/1%C2%BA-workshop-geg-barra-do-gar%C3%A7as/</guid>
      <description>No dia 20 de setembro de 2018 realizamos nosso 1º Workshop GEG &amp;ndash; Grupo de Educadores Google, Barra do Garças. Abordamos as ferramentas Drive, Documentos, Planilhas, Apresentações e Sala de Aula. Foi excelente!!
   Geg 01
      Geg 02
      Geg 03
                             </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anotar é uma ótima tática para aprender melhor</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2018/08/28/anotar-%C3%A9-uma-%C3%B3tima-t%C3%A1tica-para-aprender-melhor/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2018/08/28/anotar-%C3%A9-uma-%C3%B3tima-t%C3%A1tica-para-aprender-melhor/</guid>
      <description>Comprovadamente aumenta o poder de cognição. Quem já teve aulas comigo sabe do que estou falando. Quando a gente anota, a atenção é muito maior. Além disso, passamos por processos repetidos, que ajudam a fixar o conteúdo: temos que ler a primeira vez na lousa, ou ouvir o que o professor nos diz; depois temos que escrever e, ao fazê-lo, lemos novamente.
 Fazer anotações durante a aula é uma das melhores técnicas de estudo | Dicas de estudo   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barbies cientistas</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2018/07/24/barbies-cientistas/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2018/07/24/barbies-cientistas/</guid>
      <description>A boneca Barbie sempre foi estereotipada como branca, alta, magra, rica e “do lar”. Entretanto, embora muitas meninas têm talento para carreiras nas ciências, o (des)incentivo que a maioria dos brinquedos gera tem sido inegável. Fico feliz quando vejo iniciativas como essa.
     Barbie engenheira robótica’ quer incentivar meninas a programar   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metacognição: pensando sobre o pensar</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2018/06/29/metacogni%C3%A7%C3%A3o-pensando-sobre-o-pensar/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2018/06/29/metacogni%C3%A7%C3%A3o-pensando-sobre-o-pensar/</guid>
      <description>Se você quer mesmo aprender, mais e mais rápido
  preste atenção em como prestar atenção; pense em como você pensa; aprenda como você aprende.   Isso se chama metacognição.
Do livro Use a cabeça – Rails  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Técnicas e táticas para um melhor aprendizado</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2018/06/28/t%C3%A9cnicas-e-t%C3%A1ticas-para-um-melhor-aprendizado/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2018/06/28/t%C3%A9cnicas-e-t%C3%A1ticas-para-um-melhor-aprendizado/</guid>
      <description>Estou lendo o livro Use a cabeça – Rails  . Essa série é sobre vários temas da área da computação, sempre com uma abordagem bem ilustrada, bem humorada e conversacional. Penso que as técnicas que eles adotam podem e devem ser utilizadas por nós, professores. Adaptei a seguir o que eles propõem, para uso em sala de aula.
 Utilize figuras, pois nosso cérebro está sintonizado para prestar atenção em coisas visuais, não textuais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O ensino cada vez mais à distância e distante</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2018/03/10/o-ensino-cada-vez-mais-%C3%A0-dist%C3%A2ncia-e-distante/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2018/03/10/o-ensino-cada-vez-mais-%C3%A0-dist%C3%A2ncia-e-distante/</guid>
      <description>Primeiro, tiram a obrigatoriedade do ensino de história e geografia. Agora, querem colocar 40% da carga do Ensino Médio em EaD. Se fosse no Ensino Superior, até dá certo. Mas no Ensino Médio? Não! Isso não é investir em educação, ao contrário, é precarizá-la para dar margens à agenda de privatização. Façam mais concursos, aumentem os salários, ofereçam mais formação continuada, construam escolas bem equipada e equipem as que existem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A evasão nos cursos de computação</title>
      <link>https://rogawa.github.io/posts/2018/02/21/a-evas%C3%A3o-nos-cursos-de-computa%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rogawa.github.io/posts/2018/02/21/a-evas%C3%A3o-nos-cursos-de-computa%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Saiu um estudo mostrando que a evasão nos cursos de computação é alta. É por isso que me dedico a pesquisar na área de Informática na Educação, em especial como o erro escolar é visto e tratado pelos professores e colegas dentro da Universidade.
Computação é o que mais sofre evasão em universidades públicas e privadas  . Errar faz parte do processo de ensino e aprendizagem. Tem gente que culpa o aluno que tem preguiça de aprender, mas não é só isso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>